### انتقال به ابر چیست؟

انتقال به ابر به معنی انتقال داده ‌ها، برنامه ‌ها، ایمیل یا نرم ‌افزار شما به [هاست ابری](https://www.iranserver.com/web-hosting/cloud/) است. فضای ابری از هر کجای دنیا قابل ‌دسترسی است. برای اینکه علت انتقال به ابر را بهتر متوجه شوید، کافی است به کتاب ‌های الکترونیکی که در هر زمان و مکانی می ‌توانید آن ‌ها را بخوانید، گوگل درایو (Google Drive) که برای میزبانی فایل‌ ها توسط گوگل ارائه ‌شده مراجعه کنید.

در اصل، ابر (Cloud) دسترسی به برنامه‌های مختلف را برای افرادی که در نقاط مختلف جهان زندگی می‌کنند راحت ‌تر کرده است. به همین خاطر اغلب کسب ‌و کار ها به فکر این هستند که تجارتشان را بر پایه رایانش ابری بنا کنند و از مزایای شگفت‌ انگیز آن بهره‌ مند شوند.
